\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian,ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №1\par
з курсу ``Теорія розподілених обчилень''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконав:\par
Михайленко А.В.\par
ФІОТ гр. ІО-71\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2011}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section*{Лабораторная работа №1. Java. Сокеты.}
\section{Техническое задание на лабораторную работу}
Разработать программу на языке Java для распределенной системы (Рис. \ref{fig1}) для параллельного выполнения заданной функции:
\[
    A = B + (C \cdot MO) \cdot (MX \cdot MT);
\]
Разработать параллельный алгоритм, алгоритмы клиента и сервера, схему взаимодействия узлов.
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.5\linewidth]{Net.png}
\caption{Модель распределенной системы}
\label{fig1}
\end{figure}

\section{Выполнение лабораторной работы}
\subsection{Разработка параллельного математического алгоритма}
Вычисление функции происходит в 2 этапа:
\begin{enumerate}
\item 
\[
    TEMP_H = C \cdot MO_H
\]
\[
    MTEMP_H = MX_H \cdot MT
\]
\textbf{Общие ресурсы:} C, MT
\item
\[
    A_H = B_H + TEMP \cdot MTEMP_H
\]
\textbf{Общие ресурсы:} TEMP

\end{enumerate}
где $H = \dfrac{N}{p \cdot C}$, $N$ - размерность задачи, $p$ - количество машин в распределенной системе, $C$ - количество процессоров на каждой машине.

\subsection{Разработка алгоритмов сервера и клиента}
\begin{description}
    \item[Сервер]
    \begin{enumerate}
        \item Ввод B, C, MO, MX, MT.
        \item Отправить клиенту $K_i$ $C \cdot H$
        \item Отправить клиенту $K_i$ $B_{C \cdot H}, C, MO_{C \cdot H}, MX_{C \cdot H}, MT$.
        \item Получить от клиента $K_i$ $TEMP_{C \cdot H}, MTEMP_{C \cdot H} \text{ (матрица разделена построчно)}$.
        \item Отправить клиенту $K_i$ $TEMP, MTEMP_{C \cdot H} \text{ (матрица разделена по столбцам)}$.
        \item Принять от клиента $K_i$ $A_{C \cdot H}$.
        \item Вывод $A$
    \end{enumerate}
    \textbf{Счет на серверной машине производиться путём запуска дополнительного клиентского процесса на ней}
    \item[Клиент]
    \begin{enumerate}
        \item Получить от сервера $C \cdot H$.
        \item Получить от сервера $B_{C \cdot H}, C, MO_{C \cdot H}, MX_{C \cdot H}, MT$.
        \item Счет $TEMP_H, MTEMP_H \text{ (матрица разделена построчно)}$.
        \item Отправить серверу $TEMP_{C \cdot H}, MTEMP_{C \cdot H} \text{(матрица разделена построчно)}$.
        \item Получить от сервера $TEMP, MTEMP_{C \cdot H} \text{ (матрица разделена по столбцам)}$.
        \item Счет $A_{C \cdot H}$.
        \item Отправить серверу $A_{C \cdot H}$.
    \end{enumerate}

\end{description}

\subsection{Разработка схемы взаимодействия клиента и сервера}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Interaction.png}
\caption{Схема взаимодействия клиента и сервера}
\label{fig2}
\end{figure}

\subsection{Разработка структуры сервера и клиента}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Interaction2.png}
\caption{Структура сервера и клиентов}
\label{fig3}
\end{figure}
\subsection{Разработка алгоритмов потоков}
\subsubsection*{Потоки в сервере}
\begin{description}
    \item[Main]
    \begin{enumerate}
        \item Ввод $B,C,MO,MX,MT$.
        \item Инициировать монитор контроля общих ресурсов.
        \item Для каждого из $p$ узлов создать поток ввода-вывода $IO_{K_i}$.
        \item Ждать окончания потоков $IO_{K_i}$.
        \item Вывод $A$.
    \end{enumerate}
    \item[IOki]
    \begin{enumerate}
        \item Создать сокет для связи с клиентом $K_i$.
        \item Передать клиенту $K_i$ $C \cdot H , B_{C \cdot H}, C, MO_{C \cdot H}, MX_{C \cdot H}, MT$.
        \item Принять от клиента $K_i$ $TEMP_{C \cdot H}, MTEMP_{C \cdot H}$.
        \item Ждать пока все потоки $IO_{K_i}$ примут $TEMP_{C \cdot H}, MTEMP_{C \cdot H}$.
        \item Передать клиенту $K_i$ $TEMP, MTEMP_{C \cdot H}$.
        \item Принять от клиента $K_i$ $A_{C \cdot H}$
    \end{enumerate}
\end{description}

\subsubsection*{Потоки в клиенте}
\begin{description}
    \item[Main]
    \begin{enumerate}
        \item Создать сокет для связи с сервером.
        \item Принять от сервера $C \cdot H , B_{C \cdot H}, C, MO_{C \cdot H}, MX_{C \cdot H}, MT$.
        \item Cоздать для каждого процессора рабочий поток $T_i$.
        \item Ждать окончания вычислений $TEMP_{C \cdot H}, MTEMP_{C \cdot H}$.
        \item Передать серверу $TEMP_{C \cdot H}, MTEMP_{C \cdot H}$.
        \item Принять от сервера $TEMP, MTEMP_{C \cdot H}$.
        \item Ждать окончания вычислений $A_{C \cdot H}$.
        \item Передать серверу $A_{C \cdot H}$.
    \end{enumerate}
    \item[Ti]
    \begin{enumerate}
        \item Счет $TEMP_H, MTEMP_H$.
        \item Ждать окончания передачи $TEMP, MTEMP_H$.
        \item Счет $A_H$.
    \end{enumerate}

\end{description}

Для контроля за данными используються два вида мониторов - ServerDataStorage и ClientDataStorage.

\begin{description}
\item[ServerDataStorage] - монитор, отвечающий за доступ к данным на сервере.
Методы, относящиеся к защите общих ресурсов:
\begin{itemize}
    \item void setTEMP1(int index, int value) - метод записи елемента index вектора $TEMP$;
    \item int getTEMP1(int index) - метод доступа к елементу index вектора $TEMP$ ;
    \item int getC(int index) - метод доступа к елементу index вектора $C$;
    \item int getMT(int x, int y) - метод доступа елементу (x,y) матрицы $MT$.
\end{itemize}

\item[ClientDataStorage] - монитор, отвечающий за доступ к данным на клиенте.
Методы, относящиеся к защите общих ресурсов:
\begin{itemize}
    \item void setTEMP3(int index, int value) - метод записи елемента index вектора $TEMP$;
    \item int getTEMP3(int index) - метод доступа к елементу index вектора $TEMP$ ;
    \item void setC(int index, int value) - метод записи елемента index вектора $C$;
    \item int getC(int index) - метод доступа к елементу index вектора $C$;
    \item void setMT(int x, int y, int value) - метод записи елемента (x,y) матрицы $MT$;
    \item int getMT(int x, int y) - метод доступа елементу (x,y) матрицы $MT$;
\end{itemize}
\end{description}


\subsection{Листинг программы}
\lstset{language=Java, basicstyle=\small, commentstyle=\tiny,numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=MainServer.java]{MainServer.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=ServerTransportThread.java]{ServerTransportThread.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=ServerDataStorage.java]{ServerDataStorage.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=ClientTransportThread.java]{ClientTransportThread.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=ClientDataStorage.java]{ClientDataStorage.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=ClientWorkerThread.java]{ClientWorkerThread.java}
\end{document}
